\section{Cron, crontab, rsync, ssh}

El nombre cron viene del griego chronos que significa “tiempo”. En el sistema operativo Unix, cron es un administrador regular de procesos en segundo plano (demonio) que ejecuta procesos o guiones a intervalos regulares (por ejemplo, cada minuto, día, semana o mes). Los procesos que deben ejecutarse y la hora en la que deben hacerlo se especifican en el fichero crontab.

Crontab es un simple archivo de texto que guarda una lista de comandos a ejecutar en un tiempo especificado por el usuario. Crontab verificará la fecha y hora en que se debe ejecutar el script o el comando, los permisos de ejecución y lo realizará en el background. Cada usuario puede tener su propio archivo crontab, de hecho el /etc/crontab se asume que es el archivo crontab del usuario root, cuando los usuarios normales (e incluso root) desean generar su propio archivo de crontab, entonces utilizaremos el comando crontab (tomado de blog.desdelinux.net).

Se procedió con los pasos recomendados para la creación de la llave. Se tuvo un problema a la hora de especificar la computadora del compañero ya que solo se puso el nombre del usuario sin el nombre de la computadora, pero una vez agregado el nombre completo, la copia se realizó con éxito.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/key1.png} 
\caption{Generación de llave SSH sin contraseña}
\label{dedans}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/key2.png} 
\caption{Envío de archivos por medio de llave}
\label{dedans}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/key3.png} 
\caption{Recepción de archivos}
\label{dedans}
\end{figure}




